大家覺得點解要比家用？

其實畢業前後你老豆老母既支出應該差吾多，甘點解你一搵到工就要你每月比一個數既錢呢？ 如果話係孝順或報答養育之恩，甘點解要用錢黎表達？同埋無人叫你生我出黎嫁wo, 你養左我就要我養返你？

有無巴打絲打既老豆老母逼你比勁多家用或者你一比遲左就黑面？我覺得好唏噓～長大後既關係變左物質化，通常老豆老母細個成日話你生活開心就得點點點，但大個後又會要求你比錢，甘我真正開心咩？

好睇父母收入wor 高收入少少個d好多都唔洗點俾家用
你話父母加埋本身都係搵4-5萬
本身養你個時要慳住黎洗 咁你出黎做野俾幾千佢地洗下我都覺得接受到起碼佢地洗起錢上黎鬆動d

唉 我慨嘆變質既關係姐 好似野野講錢甘 比遲左一日就催好似欠左佢甘

一人養一代係最公平，不過兩代之前個文化仲係生一大堆出黎養兒防老，到退休無錢就等仔女養，去到我地呢代普遍會儲錢俾自己退休，生仔一個起兩個止，過渡期間點都會有人要養多過一代，當係分攤社會進步嘅成本

一代養一代既話甘如果我無後代呢？自己人生吾係應該自己負責任咩？

明你想講咩
明明讀緊大學都仲係佢哋養緊自己
我出咗嚟做嘢變相佢哋已經財政上鬆動左

認同 有時唔係話真係唔養佢哋唔比錢佢哋 但係家用都唔一定係奉旨要比嘅態度姐 比遲少少都要黑面你當我係咩
話就話父母生你出嚟養育你係好辛苦 花左好多心血
咁其實都係你自己揀想要小朋友先生嘅姐
點解到頭來 仔女有能力揾錢嘅時候你就可以無限放大當初你做嘅決定而帶黎嘅辛苦？

Exact7ly！ 所以吾明點解要規律地比錢

完全認同！

因為對於好窮撚父母嚟講 生兒育女係一種投資
佢哋投放金錢養育子女 諗住子女將來會掉返轉頭養佢哋 咁佢哋就唔怕退咗休之後冇錢生活
但事實係子女並冇責任養返佢哋 尤其是自己都未養得掂嘅時候
啲父母往往都會以「孝順」為名威逼子女畀家用 但呢個根本唔係孝順 因為唔係由心而發

如果父母擔心老年生活有困難 應該及早儲定啲錢 自己計劃下 而唔係依靠子女 甚至成為子女嘅負擔
父母有責任養育子女 因為係佢哋自己扑嘢在先 應該要為自己做過嘅事負責
相反 子女並唔係必然對父母負責 因為佢哋從來冇允許過父母將佢哋帶到呢個世界
佢哋根本冇可能亦冇能力可以做到呢個決定 衰啲講句 情況同姦屍一樣
養大子女係父母自己嘅抉擇 絕對唔應該期望子女會養返佢哋 並唔存在「報答養育之恩」呢樣嘢

其實一直覺得如果生仔為咗防老呢個行為真係好自私

認同樓主講嘅野，岩岩出社會做野都已經有壓力搵得又唔係多，仲要個個月Set deadline比家用，遲交唔交就屌/系尻我，好似借左貴利要還錢咁，心諗讀書已經自己養活自己一蚊都冇問佢地拎過，依加出黎做野就要好似還錢咁還，咁樣真係好咩

認同

係 工具咩？！

因為屋企兩老係深藍絲
我唔係當家用，我當交租心態
儲夠錢會買樓搬走

作為父母為子女付出咗想要回報係正常嘅
就如拍拖男人為條女做好多 但完全唔回報 你會點？
但一方面，明白樓主，畢業無耐又有學債，百物騰貴 仲要比家用 唔比就黑面係難受

其實我覺得窮真係唔好生仔住
Plan好先生啦

養兒防老 現今社會唔適用了

真！好似要pay back 佢地甘，關係變哂 唉

窮L父母投資工具之一
仲穩陣過玩股票
拎你d錢幫你買保險受益人寫自己
唔做野 洗廁所都要逼你出去做
個個月收番9k-1xk利息

我反而想問你覺得父母係決定要小朋友前應該抱住d咩覺悟先去諗要唔要?
你決定左要, 而又覺得付出左想要回報, 我就有以下疑問
所謂回報如果建基係愛上面, 係咪小朋友健康快樂最重要?
如果你老左你覺得有驚搞唔掂自己生活既風險, 你何必要生? 點解唔自己搵第二樣野投資, 而要去用十幾廿年去供養一個人? 而仲要有機會係個不孝子。

定係大部份都係覺得bb仔好得意, 扑野唔戴套又舒服d所以是鳩但?

點正常法
生仔係因為你想孕育下一代 養育子女係出於你對佢哋嘅愛
你一心一意養大佢哋 係你自己嘅決擇 冇人應承過會養返你
何來會期望有回報？

講句過火啲 如果我成世唔搵工 父母有責任養我一世
我畀家用你係我對你好 唔係應份

絕對明你講咩
生你出黎都可以只係為了一時快感

不過人係無可能無條件付出
一定有私心

細個好窮 單親大
但我老母錫我對我好
而家想佢生活過得好啲

其實如果父母對你好 搵幾多都比晒屋企
到佢哋退休無收入 以前又無mpf
佢哋真係可以好窮 做仔女都唔忍心見到佢哋執紙皮啦
前題係同你關係好

如果你對條女好
條女背叛你
條女同你講 冇人叫你對我好
會點先？

不過我緊係明你講咩 我以前同你諗法一樣
生我出我冇得揀
不過屋企人永遠最親
你出事時 朋友會幫你定屋企人？（當然我明有d屋企人都可以出賣嘅）

你呢個比喻唔太準確
情侶關係同親子關係唔同
你同條女拍拖 都要佢應承
但係你扑嘢生仔 個仔冇應承過你想開展呢段關係
係你單方面做嘅決定 個仔冇得揀

同埋條女話冇要求你對佢好都成立
你對佢好係你想討好佢
係你一心一意 係你自己嘅決擇
條女背叛你都無可奈何

屋企人最親同我畀唔畀家用佢有咩關係？

啱啊 我係一個好鍾意小朋友嘅人 一直都好想生孩
但係有一日 我比我媽鬧 搞到好唔開心
然後有一刻我就勁唔想生仔
一諗到生左佢出黎 佢就有機會唔開心 有壓力
甚至將來要面對好多佢想面對嘅嘢
我就諗 生仔除咗係一種社會責任同滿足自己嘅自私之外係無任何好處

極度認同，自己要生仔就要估仔大個後報答而其實無人逼你生我出黎，加上d老豆老母又會期望你孝順，好痴線我同時覺得好可憐，我可以比錢佢地，但之間無愛的

我問過好多人點解要生仔，都係想個家庭圓滿，同埋兩公婆過多幾年都會悶，甘姐係生仔都係fulfil自己，都係為自己人生添歡樂，姐係出發點都係自己！同埋無人保證你仔女會好愛你同埋做你想佢成為既人，呢個點要接受

所以家用應該隨心而發，當然你地關係好既話你會想孝順啦，但如果個關係只係講錢，就已經無意思了

窮人吾好生仔了成日話細個可以點捱點捱，捱到大個就出人頭地，但係其實起跑線已經輸，仲話要回報返比佢地.....

一段關係唔係你付出好多就可以期望人哋對返你好 同埋伴侶係可以自己揀 但係生仔既話個仔冇選擇嘛 畢竟養兒防老係一個好自私嘅諗法

所以人越大就越覺得生仔根本係自私之舉

我覺得好多人都係冇計劃同埋都係自私為主 自己想個家庭圓滿同熱鬧 加上覺得小朋友好可愛 又覺得自己想成熟啲做人爸爸媽媽 細個就會成日講希望小朋友健康同埋過得開心 但係大個就會變到好物質例如話你要讀咩科目或者大個做咩工要搵多啲錢..... 當你搵到工又會問你畀返幾多錢佢哋 或者成日講細個養你幾辛苦要用幾多錢所以靠你養啦 個重點係你自己都冇為你嘅人生負責任 將個責任擺喺我身上 咁有冇諗過我係咪開心

我都咁認為 自己嘅人生為自己負責任就可以

你老豆將養你既錢去供樓就真係可以防老la.
你估你俾得番咩? 你幾時可以一炮過連本帶息連通脹還呀, 無就係欠la.
出黎做野咁大個人為左個少少家用媽媽叉叉, 因為你無正確人生觀同理財觀念加無責任感.

我細佬咪又係一出黎做野話俾家用on鳩仲話我老豆老母煮餐飯20蚊只係肯俾5蚊咁計. 結果無俾家用差唔多十年咪又係一蚊都儲唔到.
我老豆老母怨佢唔俾家用十年, 但見佢唔掂咪將間屋收既租去補貼佢,兩老自己出番去打工搵生活費.

好多on鳩仔都當父母催俾家用就養兒防老, 真係咁諗見到你咁廢一早就踢你落樓先最保本, 你有本事養個細路黎防老睇下化唔化算?

都痴撚線 唔係家用多少嘅問題 依家係問點解要畀
如果你所謂嘅「正確人生觀」
就係老豆老母辛辛苦苦養大你所以你要「報恩」
所謂嘅「責任感」就係仔女必須對父母負責
咁我冇嘢好講

華人社會入面 就係太多你啲人
嘗試合理化仔女要畀家用／供養年老父母呢樣嘢
道德上可能合理 但理論上冇一樣係講得通
因為生唔生仔係父母單方面做嘅決定 但成件事有兩方面嘅持分者
冇人同意過畀你生出嚟 冇人應承過會畀家用你
唔好成日將父母形象描繪到好偉大咁
扑嘢扑得你咁舒服 仲要啲仔女畀返錢你係咩一回事

「同埋無人叫你生我出黎嫁wo, 你養左我就要我養返你？」
講得出呢句，我只係想講，點解你細個嗰陣時唔自殺死左去？

養隻狗都唔會要佢比家用啦

要自殺先可以做返我唔想出世嘅效果
咁自殺d痛同不安邊撚個負責任呀？

認真，我成份糧都比曬家母，因為屋企人好慳家，唔會亂買嘢，當係儲錢。而且我家母又係會計師，錢銀嘅野比佢處理算，仲可以方便埋佢計家庭收入開支

死廢物，做你父母真係慘

進條毛咩
自己就幾兄弟姐妹，每個月畀一兩千就得
生就生一個，養又付出少少，但想要同自己老豆老母一樣一個月皮幾嘢家用

無既
老豆老母對你好好咪俾囉等佢地開心
對你好撚差成日打打殺殺就咪撚俾自己搬出去囉

投資涉及風險，買樓都可以變白宮，馮乜覺得生仔投資一定有回報？
咁好眼光嘅發咗達啦洗鬼靠家用？

憑乜*

最起碼出黎做野， 食屋企住屋企
應該要交返應有租金

吾你老母死垃圾

比d point啦柒頭 得個up字

投資者當然期望產品會有回報

你老豆老母生左你個愚孝on9仔真係幸福
今個月交足家用未呀？

根本每個人都應該為自己人生負上最大責任
後生嗰陣就應該要諗埋老咗點樣可以獨立自力更新
投資下股票買下啲收息股先係正路
自己唔為自己人生既老年計劃好
仲要調返轉話你做咩唔養佢
當自己仔女係ATM老馮要養返你
又唔諗下當初係邊個扑野扑得咁開心搞出人命

拍拖你有權揀女揀仔
做仔冇得揀老豆老母

個比喻唔恰當

識人畢業幾年比一萬家用
我聽到嚇一嚇
但係原來佢屋企落佢名買左層樓比佢

估計你最少中產 月入真係50k up 屋企有物業先會咁唸
只能夠講你未經歷過貧困家庭既處境

睇左50幾個語評論，大家都未get到重點。

比唔比家用，其實好簡單。

如果屋企會資助你首期買樓，就多多家用都比；

如果屋企人 叫你自己租劏房住，都唔比首期你， 就唔撚洗比。

所謂付出只係佢地一廂情願咋喎
你選擇生我 養我就係你既責任
唔好講到我欠左你咁
更加唔存在報答既概念

咁因為你知你家母會管理好d錢 你係甘心情願比呀嘛 所以係良好關係呀巴打

所以我已搬出去 自由自在了

成件事講到生仔好似當生財工具呀屌 雖然都係

如果搬走呢？

我不嬲都覺得要自己為自己人生負責任 唔應該依賴係子女身上 因為子女自己都有自己嘅人生要負責任

又唔係全部老竇老母都係咁嘅！我爹哋媽咪就一蚊都冇叫過我比，我淨係係佢哋生日同埋新年聖誕買禮物比佢哋就已經好開心啦！不過我自己都識做嘅，每個月一定同佢地出去飲茶食飯各一次就係我俾錢囉

係嫁，自願想報恩先比家用既話其實無問題 但逼你比錢既話就講吾通啦
所以好唔認同老母成日講嗰句「我養左你咁多年 你都係時候報恩啦」 「終於出嚟做嘢啦可以搵錢養家啦」

岩呀

咁樣計嘅話個父母嘅付出其實仲多 唔會成為子女嘅負擔

所以我一搬出嚟後都冇再俾家用啦

當還債

係㗎 啲父母成日覺得養左你咁多年 到你讀完書出嚟做嘢就要回報番比佢哋

咁你哋大家都識做嘅話就唔存在要逼你或者搞到關係唔好啦

比家用係出於對父母既愛
當然唔愛既可以唔比
亦唔係應該要比
好撚憎聽到人講父母對你供書教學，又無唔要你，你係應該要比家用

養兒防老，佢生你同落田一樣，等收成，唔通同棵菜講咁多感情，餵飽銀包先啦梗係

咁係父母製造左個債出黎

完全正確！ 好似講到父母冇唔要你就係大幸

屌 甘一開始咪撚生啦咁仆街

樓主既諗法，往往係呢幾類人先有：

1. 自己搵得唔多
2. 自私
3. 同屋企人由細到大關係都唔好

理解3. 呢個原因，但如果係1同埋2，咁你要反省自己啦

正正係原因3 畢咗業做嘢後會老馮要你俾好多錢

我明呀！我啲朋友有時出嚟吹水都會話阿爸阿媽好煩，月頭就追家用

細個問你攞零用錢俾得雞碎咁多，問你攞多少少就牙痛咁嘅聲，大個咗你問我攞家用就大咬到乜咁，幾千幾千咁仲成日話唔夠

都係既
不過真係窮父母先會追家用
中產或者再有錢d既父母係唔會收家用，你比佢佢都唔要，最多佢會叫你請佢食飯

利申：從來未比過家用

我公司請左d住公屋既90後男仔，佢地出萬五蚊糧，就要比九千蚊屋企，聽到都慘

我有比家用我媽媽當湊孫同煮飯錢
但我唔奢望我個仔第時要比家用我
對我黎講係心意，的確無人叫佢生我，但我都想佢舒舒服服咁生活

超級認同，出左黎供樓自己都就黎gg仲要比家用你？傻的嗎
父母如果經濟條件可以維持基本生活，我梗係養活自己先啦
絕對不會每個月固定好似交租咁比家用囉

完全係！ 當我講問有冇諗過我都要儲錢結婚買樓或者甚至生仔 佢哋都會話「咁都要俾家用㗎」

恭喜絲生於中產之家

好慘 完全計劃唔到將來

人人好似你咁諗就好啦

咁你父母冇要求你咁做就當然冇問題啦

有人full pay成層當禮物送tim

完全係睇自己同家人嘅關係

冇比過家用
父母覺得d 錢同資產遲早都係一家人的
擺邊個度都一樣

父母既諗法，往往係呢幾類人先有：

1. 自己搵得唔多
2. 自私
3. 同屋企人由細到大關係都唔好

理解3. 呢個原因，但如果係1同埋2，咁佢地要反省自己啦

坦白講，我識d父母真係由細到大盡量滿足仔女既所有要求，例如我中學同學想出外國讀大學，佢對窮撚父母真係一日返兩份工黎蓄錢，其實我中學同學大可以自己半工讀，但係佢對窮父母都寧願辛苦自己都想個女過得舒服d’
咁呢d case 我做旁人既都覺得係應該要比家用既

呢啲人簡直廢物，乜嘢都賴人，賴人生你出來，但又繼續受人恩惠，因為自殺痛，賤格到你咁嘅

搬咗出去嘅就唔俾都情有可原

一齊住食屋企嘅，幾唔like都好
屋租水電食飯都要錢，俾返自己果份好應該

恩你老母個惠
而家唔係我賴人生我出來 係我評價d人咁諗其實冇問題
咁撚中意還恩 送層樓比你老豆老母養佬啦 再自己租層柒樓住就夠考順啦

甘佢父母堅比左好多錢栽培佢 甘另計啦

係囉 成日靠人養 cls

好既屋企人真係可遇不可求

都淘汰緊既 但好多人搞野吾用dom有左又話吾好落仔 又話吾好殺人 最後下一代都suffering

呢d老母既思考害死人啦

本身屋企唔差錢但老母都堅持收家用

自立好重要

咁堅慘 好大壓力

係

條線好簡單，仲一齊住嘅能力做到咪比D當分擔開支，搬走左仲比？咁邊個比我？

同身邊上左年紀身家有返咁上下嘅同事傾家用問題 佢地清一色都話從來唔會要求個仔比家用 啲錢佢地自己搵嘅 得佢地可以話事 唔係我嘅 佢地想比就比啦 咁先會真心

我父母窮 由細到大都係咁講到時一定要養返我 我對你點你對我點 記得搵到工定時定候比家用 係一種報答 有時坐底食飯又要講一次 洗衫又要講一次 幫我落街買飯食又要講一次 講足咁多年 成件事根本扭曲左 搞到好似呢加對我好係為左到時我養返佢咁 佢地自己其實覺唔覺好有問題㗎？？？

Exactly

好攻心計

痴撚線 你未問過我生我出嚟 仲好意思話我「賴人」？
仔唔係一定要生 唔係法例規定
生兒育女係你自己嘅選擇 預咗要投放大量金錢
你供養我係必然 係應份 唔係所謂嘅「恩惠」

好撚煩 秒秒提你

其實你平時做人處事係咪都係咁自私

係 講到父母「勉為其難」養大你好撚偉大咁
當初扑嘢嗰陣冇預計過？做事唔諗後果？
講到棄養好似好平常咁 所以「冇唔要你」係恩惠

好多自私撚

出嚟做嘢攞返我應有嘅錢 咁叫自私？
我肯出嚟做嘢 唔係個個月要你畀零用錢 你已經偷笑啦 仲望我畀家用

咁講如果一對夫妻冇生小朋友
咁老咗都要為自己退休打算啦
如果你話佢用咗啲錢落個仔度 供書教學 所以自己冇儲到退休嘅錢
咁同投資落個仔度派息有咩分別？

住屋企水電媒嗰啲 你養隻狗都唔會要隻狗交租喇

P.s. 如果下一代搵到 有淨嘅我唔反對佢哋比父母
如果我生仔都唔會expect佢俾家用

又打感情牌
又係「養到你牛高馬大」呢句

「無叫你生我出嚟」係last resort
當你逼我畀家用 話養大我所以畀家用係應份
我就會呢句駁返你 因為根本係事實 理得你心唔心酸
一齊住嘅 畀返部分電費水費煤氣費飯錢租金都可以接受
已經搬咗出去 畀你老母咩畀

「老豆老母開始老」同我需唔需要畀家用冇關係
佢哋應該為自己生活做打算 正如我都要為自己打算一樣

On9先會當生仔係投資
樓主講緊唔比家用姐，唔係講到唔養

我可以認同係情感上嘅投資
即係你會想個仔第時可以照顧你或者陪下你

但係事實上有一堆而家要比家用嘅年輕人
因為每個月少左筆錢 可能成家立室嘅時間都推遲左
咁仲算對個仔女好？

仲未計而家呢代父母生活係經濟急升嘅年代 佢哋應該要有錢果個仔女啊
以前10兄弟養一個老竇老母 而家一個人養兩個
咁佢哋咪好撚賺

生兒育女當投資 只求回報咪就係個問題囉
佢哋選擇生仔 養大你本應係無私大愛

你話有能力養就應該養
但你解釋唔到點解要養
如果你嘅理由係「父母辛辛苦苦養大你」乜乜柒柒
咁你慳啲啦

父母覺得仔女畀家用係必然先係不知所謂

當比租水電煤飯費咁

因為窮，放大回報

其實一d 都唔穩陣
好多人問番父母攞錢，仲鬧佢地，唔好指意養番轉頭，到老左行動不便叫仔女陪睇醫生可能都西口西面嫌三嫌四
又或者唔好彩個仔女仲死得早過父母
父母付出左錢不特只，果陣冇左仔女既心痛係錢補唔番

今時今日養仔女仲咁貴，唔好諗金錢上既回報，你仲再買定樓比佢娶老婆呀
所以都係唔生最好

住緊屋企
當交住宿費

係 細個嗰陣成日話要記住呢樣嗰樣
點樣洗錢喺你身上 第時要「還」返
屌你老母講到我依家係借緊你錢咁
到真係想畀家用嗰陣 諗返起你咁對我 即刻唔撚畀

屌，樓主窮咪認囉孤寒

因為佢比左好多錢養我

有無一齊住先
無同住咪可以唔俾
一齊住咁大個人點都要俾啲使費掛

原來講事實叫自私

如果我對仔女好我唔係希望我老左佢點養返我，而係希望佢地對自己下一代都盡返應有責任

宏觀去睇，俾家用其實係上一代透支緊下一代嘅錢同時間，如果每個人都背負住一大筆債入社會，點會有人敢去創業去做科研，最有心有力嘅時間用去哂還債

不過我都認同唔應該睇住上一代死，因為低下階層父母無儲錢退休已經係事實，養兒防老同無退休計劃係以前成個文化同政策嘅問題，亦未必係佢地自己嘅錯
利申︰有俾家用，父母一路對我算係幾好

我當家用係一齊住咪夾返份
自己啲洗費去旅行買衫係自己俾返又冇乜所謂

即係咁..
一定要比家用我覺得base on 父母點對你
有d父母正常養大你，由細到大係你身上無乜額外支出，咁我唔覺得係奉旨比家用
咁有d父母由細到大都好錫d仔女，盡量滿足仔女既要求，咁呢d我覺得每個月比幾千蚊當請佢地去旅行都要既

其實係香港先係咁姐
因為香港窮人難生存
係大陸或者外國，只要你唔係窮到訓街，一樣都可以活得好開心，有車有樓有生活
歸根究底，係香港環境既問題

其實政府養你都應份，唔係政府你點會出世，快撚d申請白卡申請綜援啦

你真係Kai kai地
政府要保障最低收入 係因為佢要維護自己嘅統治權

所以你快啲拎晒啲着數啦申請白卡啦

唔差錢係點唔差法先
佢地加埋搵十萬都要收你？
洗唔洗供樓？平均每月支出幾多？
好多因素你覺得唔差錢 但可能佢地一路都慳緊家

從來都冇俾過家用
想退休有錢就去學投資
同生仔冇關係

廢事同你爭

叫得你俾家用既人係佢未生你出黎果刻已經諗定左要生幾多個等時養返佢
所以叫得你俾你就俾啦咁多野講，鬼叫你俾佢地生左出黎 下世小心d

有錢嗰啲唔使仔女比
冇錢嗰啲冇”投資”夠唔值得比
即係唔洗比

1,2 好明顯父母都有大部分責任
家庭環境同父母教育程度好影響仔女成就
自私性格咪就係因為遺傳+後天父母冇教得好囉

你當交租食嘢水電媒都要錢啦
講到咁均真唔想因為養兒防老
你同個陌生人住都要俾呢啲錢啦

癡飲癡食就話人地養兒防老

癡屋企有咩問題？

你低能到諗住MPF可以用嚟退休，你可以執定紙皮

一出來做野，糧都未撚出就話唔會再用一分一毫係頭家

要我比晒，當時第一份工得10k
扣埋mpf 得 9.5k
扣車錢飯錢，生活開支同進修得番7k

全部拎晒出來都唔夠，點解講得出呢啲說話！

講到每個人要為自己人生負責所以唔應該養兒防老
你自己食住訓就要老豆老母負責
對自己有利就要
冇利就屌
應該係垃撚圾窮撚

我公積金

為自己人生負責唔洗連埋負責自己決定生果個？

利申 大學自己借學費 有車有樓算唔算窮撚？

每個人負責自己個份就好應該嘅
又唔想負責父母個份
又想自己個份父母負責埋
都幾無賴

上連登呢 吹到自己幾有錢都得 打幾句字
一起底連搭的士$300都嫌貴，搭叮叮...

就算當你有車有樓，都只係好basic

一代養一代有咩問題？
我有仔女都唔會要佢哋俾家用
冇話自己有錢 淨係話唔係你9up出嚟既窮撚

況且我都冇要我父母負責我任何野
我只係話就算要都合情合理

你可以有你嘅價值觀覺得一代養一代無問題
但唔可以將自己嘅價值觀夾硬套落父母度
從而獲得利益
呢樣係自私

你要養你下一代係你嘅choice
唔代表你父母要跟你嘅價值觀

講嚟講去淨係睇到你幾自私自我

咁反轉講咪一樣得
迫自己下一代養返自己 唔算自私？

每個人情況也不同
睇下自己能力及父母能力， 性格
雙方關係

唔影響自己大計劃情況下， 俾小小零用錢都合理
如果父母賭錢就一蚊都唔應該俾， 最多買野俾佢食
假設父母有病需要錢， 幫到就幫

其實我覺得如果細個嘅時候父母喺錫你嘅話。
大個搵到工有收入
每個月畀家用屋企，其實可以接受
同埋你細個見到父母咁辛苦去工作 都係為左我地嘅將來。
所以如果要比家用，就冇所謂啦

其實要俾番自己住同食屋企果份好應該
根本唔關養兒防老事
連登仔次次提家用都講到好似要自己養番父母咁
其實父母養到你十八歲已經完左責任
之後你就係一個獨立既人要為番自己生存負責

食屋企住屋企既話好應該為屋企租金水電煤餸錢俾番自己果份

因為我對屋企人有感情
有負擔的話會想幫下拖
而錢係最有效直接嘅方法

你話係無賴又好 自私又好 呢個係事實
父母嗰份本應係佢哋自己負責 仔女喺任何情況下都冇責任
仔女嗰亦應該係父母負 因為扑嘢生仔係父母自己嘅選擇

仔女大個咗識去搵工 自己養自己 唔癡飲癡食
父母應該覺得好幸運 仲想旨意問仔女拎家用？
如果仔女唔出嚟做嘢賺錢 成世生活靠父母亦好合理

Funny,只係覺得你父母好可憐可悲
好似地底泥一樣卑微

「養到十八歲父母就完成責任」
呢個只不過係社會潛規則 根本上講唔通
因為從來冇人申請或者要求過想畀人生出嚟
父母一開始扑嘢生仔已經係自私嘅行為
因為佢哋係單方面為羣體做決定
畀人生出嚟嗰個根本冇話語權
既然已經生咗出嚟 就預咗要養佢一世
仔女第時自己出嚟打工賺錢自己養得掂自己 係你好彩

難道你父母又冇父母生既？咁你阿爺有冇仲養緊你父母？
照你邏輯祖輩仲在生既話你父母理應係由祖輩養緊

我嘗試用道理說服你
你呢個諗法問題在於上一代係會死先過下一代（以機率黎講）
咁你祖輩死左之後係冇人會養你父母
如果你父母唔係成年就開始訓練獨立
咁你祖輩死左之後你父母係有好大機會冇法養活自己
人類如果係follow你呢套道理 （父母應該為下一代生存負責）好快就會滅絕
咁你依家明唔明點解人一大左就要自己獨立生存 唔可以再靠父母未？

你可以唔接受
但人一成年就要養得掂自己絕對比較有道理

好似動物咁
父母會教到佢地既下一代有能力自立/獵食 (唔一定18歲呀？ 大學都讀到廿頭啦）
係未自立之前父母會幫佢地準備食物

好啦 當你自立到啦 可以自己出去啦
你有冇見過d動物會幫父母搵返野食先？
如果純講責任其實已經完左

每個月$5000家用如果拎去投資
年回報5% 十年都接近一百萬了
夠首期有突

除非父母窮到PK
如果唔係你真係隨時累撚死你個仔女一世

何且有d仲夠敢死話要一半？

唔明你意思
父母嘅父母冇養佢哋一世 所以我嘅講法唔成立？
咁只不過代表佢哋父母唔係咁諗
而佢哋自己亦唔覺有問題

佢哋嘅父母冇養佢哋一世
唔代表佢哋可以將同樣嘅嘢套用落自己嘅仔女度
而正正因為佢哋經歷過「成年後就父母唔會養」呢樣嘢
如果佢哋自己冇能力或者唔願意養仔女一世
咁就咪撚生 唔好令佢哋受苦

再講多次 冇人要求過想出世
所以養活自己嘅責任係喺父母身上 成年定未成年都一樣

P.S. 人類滅絕係好事嚟

其實我覺得好睇你細個父母對你好唔好，同埋畀咗佢地啲錢係攞黎做咩

你講既有岩既地方但唔全面
係有動物會反哺的 例如烏鴉
但的確純講責任
父母養到子女咁上下大
父母責任已完
子女亦無須供養返父母
所以人類有政府呢個機構去照顧老左既人
抽有錢人稅去養番窮人既父母我認為係比較合理可行的
或者更好既係父母應該為番自己退休負責 草定畢錢

但我一路以黎既立論——亦都係我認為連登仔唔肯面對既立論——係俾家用係源於對養活番自己既一份責任

你如果搬左出去住 冇再受父母任何照顧
根據我既立論 你的確冇責任要交

但我諗大部分大大聲話唔需要比家用既連登仔都仲痴緊父母住

同埋你有冇俾多啲時間去陪下佢地先？你話唔想物質化，咁有冇多啲精神上既孝敬？

李嘉誠個仔洗唔係比家用？
大把有錢人ready定層樓比個仔女添

倒不如話呢班一定要收家用既父母窮先要人養
或者覺得自已高一輩要收返個仔女陀頭先開心

樓主咁得意，咁你畢咗業係唔係即搬走先，係就唔駛俾固定啦，自己出去租屋，講到俾家用如同打劫，佢地生左你出黎，都可以只養到18，加唔駛俾錢你讀大學

陀地*

認真 18歲點定出來？
點解大學唔洗中學就要？

如果癡屋企住同食屋企既，俾返少少家用當係伙食同租屋都ok掛？

大把大學生自己搵pt冇再問屋企人攞錢啦，學費就問政府借

到你出黎做多幾年野你就會明, 當屋企人都冇做野果時, 佢地用咩錢黎買餸煮飯煲湯, 幫你洗衫既洗衣粉, 幫你洗碗既洗潔精
除非屋企人仲有經濟能力先冇呢種負擔
得罪講句樓主真係好不孝

係自私如何？你可以選擇提早結束生命，都係個句，你一搬走，你父母都問唔到你拎錢，咪扮野係到住係到食就免費，生你係自私，養你一世先on9, 學鬼佬，出黎做野麻煩即刻搬走

其實如果唔係香港樓價咁離譜
大家畢咗業可以搬出去 呢個model我最認同
之後互相支持唔一定要base on錢

明白你果套
我只係帶出用你果套既話
人類既下一代就會愈來愈冇法照顧自己
亦都係點解我地認為人大左係要養活番自己既

你認為人類滅絕係好事冇問題
我只係話人類要可持續咁發展落去既話人一大左就唔應該再靠父母養

上一輩機率而言係會死先過下一輩的
如果成左年仲要依靠父母養 好多人係父母死左之後都唔會再有生存能力

講咁多都係傳統智慧果句「父母養唔到子女一世的」
所以我地一成年就要學習養活番自己
俾家用就係養活自己既一重體現
絕對唔係為左回報父母呀
係養番自己炸

「18歲就唔使養」根本就係啲窮撚父母諗出嚟嘅藉口
到時就即cut零用錢 仲要攤大手板問仔女拎家用

真係唔明點解咁多人覺得生兒育女係好偉大嘅事
當初有人用槍指住佢哋 迫佢哋扑嘢？唔扑嘢要坐監？
根本就係自己想happy 或者見人生佢又生 唔諗後果
生咗出嚟發覺養仔好嘥錢 話咩到18歲就唔養
仲夠膽問返仔女攞錢 一個二個正仆街

18歲係on9社會定既，中學基本上已經可以係社會生存，現都大把中學生，轉做學徒計劃，一樣可以出黎做野，咪再係到扮可憐，要父母養大到你覺得自己夠成熟先走，你唔俾家用咪搬走囉，駛咩問家用應唔應該俾，你日後搵到5萬一個月，你自然有能力俾，不過你d咁既人，到時問你俾幾百，咪一樣9百個籍口

調番轉講，你有本事，18歲已經搵到錢，自力更新，咪最後買晒名牌溝女，買對鞋除時過千，講到父母咁無用，咪即刻斷絕關係囉，反正你都唔重視你父母

想佢地過得好D 咪比D錢佢地洗囉

無用架，有班人只係唔想唔對現實，就係搵埋都唔夠買樓，但買電話，名牌就萬萬聲，俾幾千就牙痛

一叫佢地搬出去，咪現晒形囉，唔好話大學，讀完再做幾年野都唔會搬走，放工返黎洗衫廚飯乜都唔駛做，成個大帝

拿 我就係外國讀書既
你真係當嗰個鬼佬18歲就搬出去住？
就算大學住開宿舍畢左業都係返屋企住住先
即刻走咩？

搬走其實係咪唔使再交家用？
聽人講話家用係因為出嚟做嘢之後仲住屋企食屋企有老母幫手洗衫所以先要俾舊錢出嚟（雖然心諗我唔好拎舊錢去住service apartment）
我兩老一個深紅一個港豬偏藍 深紅個個對我真係好撚差 肢體/語言暴力樣樣齊 我真係唔想大個之後養一個咁嘅人 好想大個搬走同佢哋脫離關係

弱智
最公平係唔生
生左就要比錢養

睇下佢養你果時俾幾多你
對你唔好既一個仙都唔好俾

但好似我老豆老母正正常常供我讀書俾飯我食咁
依家有糧出俾幾千佢地當零用又有咩所謂

話說想問下唔生既人
將來老左你地諗住點

有咩分別
除非你有錢到D 仔女會返黎全職照顧你啦
如果唔係咪又係菲傭/看護睇你

你強姦金+生果金食得幾耐？請得個工人幾耐？

結論咪又係孤獨終老

難聽d講句投資有風險，當我係長線投資唔好意思我係雷曼迷債wor
家用應該係個d覺得自己養大你有錢收既感覺

唔認同，如果以每個人只要對自己負責呢種思想黎睇，父母係唔需要對佢地既子女負責，理閪得法例點寫，我扑野我爽，生左出黎應該由佢死。導致家庭關係唔好，所以你一有能力就搬走。咁你個邏輯先講得通。又要覺得父母養你係應份又要覺得自己無責任養返父母

你話成世靠父母養唔符合可持續發展
咁就代表所有子女要作出犧牲？
本來唔使養自己 但為咗令人類發展所以要受苦？
咁人類更加應該盡早㓕亡
越講越離譜 真係唔知邊個諗出嚟

或者咁啦 只有有能力供養仔女一世嘅人先可以生
窮撚唔准生 咁就可以免除好多不必要嘅痛苦
不過呢樣喺現代社會冇可能實行

如果你想養活自己 你想畀家用
我好理解 亦唔反對
但如果一個人成世靠父母 我亦覺得好合理

我阿媽：幫我儲起佢
而的而且確佢有咁做所以我俾咗最低消費俾佢
心諗我自己儲都得啦 仲可以自由分配返落投資組合
你話你拎去洗我反而唔介意俾多啲你

每人要對自己負責 當然包括要對自己生出嚟嘅人負責

Agger

唔生仔都儲唔到錢?
咁生左你都養唔大啦

你都痴既，你柯完篤屎你唔包起佢負責到底？要玩無賴就公平d

有能力養自己
唔等於有責任養自己
兩樣嘢嚟 搞清楚

係責任嚟㗎喎！

其實主流意見都同意搬左出去自立就的確可以唔俾家用，但我見到d咩父母生左就預左養成世既言論真係好嘔心俾個雞碎做大爺，你咪試下攞住個幾千蚊出去租樓試下囉，我諗唐樓劏房夠交租囉，飯都唔夠錢食

真係睇關係感情點

同住就交租，頂唔順就搬走一蚊都唔比

咁做無人會話你唔岩，但有時計下數，交家用抵過搬出去架為生活，你應該忍

父母可以有父母嘅價值觀覺得一代養三代無問題
但唔可以將父母嘅價值觀夾硬套落度子女
從而獲得利益
呢樣係自私

父母要子女養一代係父母自私
唔代表子女要跟你嘅價值觀

講嚟講去淨係睇到父母幾自私自我